摩根士丹利：香港聯繫匯率制度穩健

摩根士丹利發表報告，預期本港經濟將於今年第二季見底，按年收縮9.4%，其後收縮有所收窄，主要由於疫情緩和及全球經濟有望出現V形復蘇，但旅遊限制延長及地緣政治緊張局勢，可能限制復蘇步伐，並帶來下行風險。大摩預料，本港下半年經濟收縮5%，並預期短期有廣泛通縮壓力，預料通脹於今年第四季回落至按年增長0.6%。但大摩指，若果出現第二波疫情大流行、中美貿易緊張關係升溫、以及本地社會動盪重燃等，可能令本港經濟需要逾兩年時間才能回復至疫情前水平，最「熊」情況下，本港經濟今年將收縮9.5%。

大摩又認為，雖然市場對聯繫匯率制度增加，加上地緣緊張局勢，但認為聯匯制度會維持穩健，主要由於金管局資產負債表上有足夠的外匯資產、愈來愈多美國存託憑證企業在香港尋求第二上市，對港元的需求強勁；以及美聯儲資產負債表快速擴張，美元供應充裕導致美元可能貶值。

燈

同佢D報告話邊隻升到幾多錢有咩分別

大摩 okay 明哂

大摩 出報告 =佢已沽燃左 是常識吧

有名你叫摩笛 吹邊樣死邊樣

沒事兒，我一定信你既，話哂都係大機構

銀行狗,最撚唔老實,吸血鬼

大摩， 跟！

摩笛

呢份大摩report有無出分析員個真名?

姐係做哂準備唔驚啦

港元的需求強勁

係因為班中資企業

怕被制裁 下市

走資返香港做成

講咁耐 連仔沽空未